[兩黨共識]解放軍機二月連續最少十四日擾台 入侵台灣空域施壓

蔡政府近日針對國安、外交團隊進行人事調整，其中，國安局長邱國正將接任國防部長，將於23日舉行交接典禮。在相關人事布局的敏感時刻，共軍又再次擾台。臉書粉絲專頁「台灣西南空域」指出，今共機侵犯我西南空域，我國空軍約莫於12時15分廣播驅離。

新春剛過，為因應中美局勢變局，蔡政府近日調整國安、外交團隊，現任陸委會主委陳明通轉任國安局長，陳明通留下的主委職缺，由法務部前部長邱太三接任；現任國安局長邱國正將出任國防部長，現任部長嚴德發則轉任國安會諮詢委員。

不過，共機近日仍持續擾台，根據「台灣西南空域」臉書粉絲專頁顯示，今日中共空機又侵犯我西南空域，我國空軍多批次在空監控，並於12時15分廣播驅離。廣播內容為，「位於台灣西南空域高度3500公尺的中共軍機注意，你已進入我空域，影響我飛航安全，立即迴轉脫離。」

根據該粉專統計，本月共機已經進入我空域18天，本月廣播驅離紀錄共計44次。

而根據國防部「即時軍事動態」紀錄，截至20日為止，2月共機擾台紀錄累計已有14天，20日當天，更有多達11架次共機，創下2月以來新高紀錄。（林惟崧／台北報導）

大家都慣左?

The world is watching!

一直關注事件

牙登:我口頭上強烈反對

有冇高手獻計點搞

All talk, no actions

侵在任期間有冇咁倡狂
敖狗賤嵐重有個件乜研究生出黎吠兩聲解釋下